陶傑: 再大聲說一次：All Lives Matter

再大聲說一次：All Lives Matter。
不論這三個字在美國社會的左翼語境中有何「冒犯性」，在美國以外的人，不必理會其他任何仇恨政治解讀，只須用牛津大學英文字典和Common Sense 的語境來理解這句簡單不過的話。
這一次，是芝加哥大學非洲裔學生「南丁格爾」（Jason Nightengale ) 成校園恐怖分子，開槍擊殺三人，死者黑人同學兩名，還有來自北大、留學劍橋的炎黃裔中國博士生范一炎。范同學讀經濟系，是高材生，曾留學劍橋，令人哀痛。
尤其年關在即，在大陸的父母得知此噩耗，真不知如何應對。希望他的家人節哀。
芝加哥是民主黨選區。拜登聲稱會嚴厲管制槍械，希望他與前任總統一樣，說得出的，能做得到，而且趕快、緊急，人命關天。

同場加映

左翼法西斯集團的狂歡派對，在繼美國民主黨議員聲稱要將共和黨的霍利活剝皮、放入鹽缸活醃；美國出版社禁止霍利的「大科技暴政」出版，不知節制，由於賭品惡劣，終於玩大咗。
Twitter 封鎖川普帳號，連德國總理默克萊夫人也表示不滿。法國總統也提出警告。
澳洲政界更反應激烈，除了副總理抗議推特，澳洲國會議員還質問：為何推特禁言川普，卻完全不屏蔽「澳洲士兵割喉阿富汗兒童」的仇恨宣傳拼圖？
幼稚或虛偽的西方政府，終於警覺到真正的問題所在。他們以為四年來最大的敵人是川普，現在開始覺得味道有點不對。
川普被逼成今日這步田地，不就是四年來他不斷指出受到美國主流媒體長期封殺、欺凌與歪曲的結果？現在川普大攬炒，將西方的「言論自由」的面具撕扯了下來。令左翼分子長期學舌的那一句伏爾泰「我不同意你所說的，但我誓死保護你說話的權利」，難聽過香港女特首說「我做錯了什麼」加廣東話的那句「X你老母」。

從黑人手中奪走槍枝

Black Supremacy

你覺得佢地會唔會交返出黎呀?
普通市民仲危險

黑人俾人打死>黑人平權
黑人打死人>槍枝管制

Black lives matter